真相曝光！高盛：中國資金外流高達1.1兆美元

真相曝光！高盛：中國資金外流高達1.1兆美元

鉅亨網編譯張正芊

高盛 (Goldman Sachs) 全球投資研究部亞洲區執行董事鄧敏強的團隊周五 (16 日) 警告，自去年 8 月至今年 11 月，中國資金外流的規模其實高達 1.1 兆美元，比人行官方公布的 5400 億美元還高出一倍多。

高盛估計近年中國資金外流實際規模。深色塊：近期不尋常跨境人民幣流動；淺色塊：根據外管局在岸外匯結算數據推算的外匯資金流。

鄧敏強等人發布報告指出，他們的統計加入了人行旗下中國國家外匯管理局 (SAFE) 的資金流數據，包括被視為獲准的中國企業需求，以及透過離岸人民幣市場流出的資金。鄧表示，今年 6 月以來的數據一再暗示，人行拋售外匯的規模遠大於官方外匯儲備數據所暗示，「平均每個月的差距約 250 億美元」。

高盛指出，單單上個月，淨流出中國的資金規模已達 692 億美元，遠高於 6 月份以來每月平均的 500 億美元左右。SAFE 據顯示，上月透過人民幣支付流出的資金，已由 10 月份的 290 億美元跳上 336 億美元，持續 14 個月失血。

反映人行資產負債表上外匯規模的人行人民幣部位，上個月也暴減 3830 億元人民幣 (550 億美元)，創 1 月以來最大降幅。

光銀國際研究部主管林樵基對《彭博社》表示，今年底至明年第一季，中國資金外流及人民幣貶值將持續甚至惡化，因投資人對美元轉強及中國經濟情況越來越擔憂。他預估人民幣兌美元「非常快」將貶至 7 元，而儘管中國當局近期內將繼續加緊控管資金，但長期而言仍不改推動人民幣國際化。

冇D咁既事

高盛又做謠。

資金外流 中國或成最大贏家

12月穿3萬億

唔係講笑

股市冥幣咁樣跌法，支那好大機會撐唔到年底，頂盡出年農曆新年就徹底玩完...

美國加息引債市大暴跌 支那經濟迎來死期一個月內必將大爆煲

2016-12-16

美國聯準會（FED）示意明年升息次數由 2 次增為 3 次，中國市場又謠言滿天飛，中國債市掀起腥風血雨，5 年期和 10 年期債券期貨重挫，盤中雙雙吃下跌停，創下前所未見的紀錄。

南華早報報導，15 日早盤，中國債市大暴跌，中國 5 年期和 10 年期債券期貨分別下跌 2%、1.2%，跌停鎖死，為前所未見的情況。重新打開之後，跌幅縮小。與此同時，中國 10 年期公債殖利率也一度暴衝至 3.59%，遠高於 14 日盤中高點的 3.2%。

長債殖利率跳升，市場間的借貸成本跟著飆漲，各天期的上海銀行間同業拆款利率（Shibor）連三漲，3 個月期的 Shibor 更連續 41 天攀升，來到 3.1635%。隔夜 Shibor 也上升 1.1% 至 2.311%。

債市恐慌促使人行大幅放水，透過公開市場操作，挹注人民幣 1,450 億元資金，穩定軍心。

為何中國流動性轉緊？中媒《第一財經日報》15 日報導，同業報價平台 Dealing Matrix 人士告訴《第一財經日報》，市場人士透露，因為債市巨虧，需要資金彌補虧損，多家銀行取消了原定的資金融出計劃。加深資金緊張。

債市情況不利之際，又有負面傳言滿天飛，更加劇跌勢。

未來一個月將會是明斯基時刻的觸發期，中國經濟的結構性病症表明，隨着貨幣政策的逐步收緊，資產端的表現越來越差強人意，債務端的壓力越來越嚴峻，明斯基時刻的到來已經是難以避免的。

究竟支爆未

外國勢力

以前或者係流料，今次珍珠冇咁真

還有黨

goldman sachs講得出黎即係未
當佢唱好中國就差唔多係時候

外部勢力

你有錢俾 人地都唔會串你啦 忍得你耐啦

邊有咁易呀，有十四億奴隸

但十四億奴隸要對抗毒霧喎，支爆好多野爆，你估得經濟？

陰司紙都冇呢個銀碼 你贏哂啦

資金外流令中國人更加團結